中國樓市的瘋狂已經扭曲了人性

中國樓市的瘋狂已經扭曲了人性

【看中國2019年12月19日訊】中國的樓市一直是大家心頭的一塊病，為了買個房子，甚至可以集齊全家6個錢包，搭上全家3代人的幸福。而一旦你買了房，心態就會完全不一樣，拚命的希望房價上漲。甚至不惜鬧出很多笑話。

最近，就有消息傳出，深圳某小區就在搞事情，業主們自己拉了個群，號稱是保價聯盟，覺得自己所在的小區房價不高，大家商量好了一塊提價，今年年初的成交價還是1000萬，8月份攀升到1100萬，11月中旬挂盤價為1200萬左右。11月底開始搞事情，該小區同戶型所有放盤價底價都變成了1500萬，最高的甚至到了1800萬一套。

一套房子，就這麼著，在半個月裡漲了600萬。有人問，這能賣出去嗎？人家心裏肯定想好了，他們的目的就是要拉高房價，這樣看著舒服，感覺自己倍兒有錢了，早上再去擠地鐵的時候，也頓時感覺腰不酸了腿不疼了，一口氣上五樓都不費勁了。

對於這種行為，中介表示，這是業主的意願，如果一個小區有這樣的價格同盟，聯合坐莊，基本就只能有價無市，掛在上面再也賣不動了。所以他們也不好得罪業主，給他們掛上就好。有客戶要買房的時候，他們基本就會帶看到別的小區，繞開這裡。

其實如果壓根不想賣，就為了弄高房價，那你何必挂1800萬呢，挂個1800億他不香嗎？在這個小區裡有兩套房子，是不是頓時感覺財富已經超過馬雲，成為中國首富了呢？以後中國的福布斯也都在這個小區裡評選出來。以前我們聽到過自欺欺人，掩耳盜鈴的成語，還總是不信，古人怎麼會有這麼傻的，現如今真的信了。這種人還真是不少。

價格不是以不想賣房的人決定的，而是以那個最想賣房的人邊際偏好決定的，所以你的保價同盟其實一點意義都沒有，只要有一個人急用錢，800萬就賣，你的價格瞬間就會崩塌。挂1800億也是沒用的。所以這個小區看起來事情搞得很熱鬧，其實就是暴露了平均智商，如果想買房的盡量還是別考慮這種小區了。

另外，這種事也不可能沒人管，深圳寳安區住建局就採取了行動，針對這個小區的行為做出了如下處理，1約談發布漲價言論的當事人，2暫停整個小區的網簽手續，發布交易風險告知書，要交易的到住建局簽署風險知曉書，3繼續調查，如果查實，當事人將被列入黑名單，並限制其住房買賣，和享受公共住房福利，4對擾亂價格的違法違規行為，將移交公安、市監、司法等部門依法進行處理。5是嚴禁中介機構參與惡意炒作房價，嚴禁中介機構代理涉嫌惡意炒作房價的房屋，違者將被暫停網簽許可權，並列入行業誠信黑名單。

這下保價聯盟的可就徹底涼了，這個小區乾脆別想往外賣了，業主哪一天真的需要賣房還得到住建局去特殊申請，這就太麻煩了。而這種手續上的繁瑣，反過來也必然壓低整個小區的價值，可以說真是搬起石頭砸自己的腳。而且個別人可能還要受到行政處罰。如果真不讓你賣房了，那麼也就將你在房產裡的財富一夜清零。

除了這種保價同盟的亂象之外，最近還有一個事特別有意思，也是深圳，紅嶺實驗小學附近的某個小區業主成立了房價不跌小分隊，致力於把非學區房，變成學區房，讓在這個小區上學的孩子，都考上好學校。措施就是努力發揮主觀能動性，學歷高的業主負責輪流給小區裡的孩子補習功課，學歷不高的業主則帶著紅袖標下樓執勤，把偷偷溜下來玩的孩子抓上去學習，本來督促孩子學習是好事，也是每個家長的心願，但是這個目的很奇怪，讓孩子好好學習的目的，竟然是為了讓房子變成學區房，拉高小區房價。以後這個小區的業主都會跟孩子說，你得努力學習考清華，你考不上清華，咱家房價就要跌了。

還有更搞笑的事，7月份南京一個小區，一個男子站在樓頂準備輕生，揚言女友不出現他就往下跳了，這時候全小區的大爺大媽都站出來勸說他，但是並不是站在人道主義的角度，去給他排憂解難，而是跟他說，小夥子你不要在這裡跳樓，你跳下去我們樓盤的房子就要降價了。結果奇蹟發生了，小夥子一聽，自己跳樓會讓房價下跌，於是當即決定不跳了。

這些並非笑話和段子，而都是發生的真人真事，如果有記錄片導演有心，其實把這些都拍成畫面，若干年以後，估計至少國際大獎沒問題。也讓後來人感受一下，現在為了房子都已經瘋狂到什麼程度。不但扭曲了人性，甚至已經降低了智商。從這個側面也能看出，當一個投資品深陷瘋狂之後，等待我們的也許就會是一場災難。

[推上熱門]1221 今日最新行動應變

班支那人唔肯面對跌價既事實，之前仲有啲咩抗議跌價示威，個撚個輸打贏要咁

其實大陸d樓冇可能值呢d價
根本d地多到嚇死人

升市30年蕭條30年

他們的目的就是要拉高房價，這樣看著舒服，感覺自己倍兒有錢了，早上再去擠地鐵的時候，也頓時感覺腰不酸了腿不疼了，一口氣上五樓都不費勁了。

香港人都大把呢啲人
樓價跌少少要生要死
樓價升就變再世孔明串柒柒

支那人除了拿來消滅，還有其他用處嗎？

我出十億

關香港人撚事

香港啲地產商 業主咪又係日日係度拓價， 政府有無做過野？ 而家講梗一間正正常常既屋都要萬6，7蚊一呎，呎價同租金成正比，無公屋既呢代起打後一兩代人點算？

push

請大家多謝特朗普，學加拿大咁樣搭單，希望中國口頭承諾比香港普選

可能推高估價
可以問銀行抵押借錢
再拎住d錢走佬
咁樣賺一倍去外國

erhhh .... 樓市其實係睇成交，唔係睇叫價

自欺欺人

加價再打折，就好似超市咁

跳樓跌樓價嗰段香港都發生緊啦

後物資時代，得大陸仲係咁重視物資

仲以為有得幾貴..香港2.6萬/sqft

大陸有市場干預

無可否認香港都有大把呢種輸打贏要既港豬

大陸印咗好多錢出嚟，本來物價會漲到仆街，銀紙貾到阿媽都唔認得，唯有將所有通漲對哂落樓市呢個資金池，所以政府唔准樓價跌。

"還有更搞笑的事，7月份南京一個小區，一個男子站在樓頂準備輕生，揚言女友不出現他就往下跳了，這時候全小區的大爺大媽都站出來勸說他，但是並不是站在人道主義的角度，去給他排憂解難，而是跟他說，小夥子你不要在這裡跳樓，你跳下去我們樓盤的房子就要降價了。結果奇蹟發生了，小夥子一聽，自己跳樓會讓房價下跌，於是當即決定不跳了。
"

屌你,香港人咪一樣。香港人咪一樣都係支那人。

叫價唔會推高估價，銀行係參考成交價作估價。

而家唔係d地多，係起左出黎既樓都多到嚇死人

一個三線地方起樓密到天水圍咁

北上廣深市中心一定值，市中心無得輸，正如香港市區近地鐵站係唔會平
問題係市中心地區永遠係少數大陸更加係少數中既少數

咁大既地方都攪得起房產
老千多到

大陸樓市有極大升值潛力，支持香港人上去炒

啲內房股都升到好爽下，我都汁唔少
內地地產由佢爆啦，控制唔到既

香港一早拍過相關電影，維多利亞壹號

直接滅黨會開心啲

中共政府本身都係咁弱智嘅思維

作為黃人，最好就係買大陸樓。支國盛世嘅話賺到錢，爆煲嗰時心裡又舒服，完美對沖

幾撚多on9大陸黎買樓

食屎喇 支那狗

拉高樓價又唔賣，每年交多啲稅/差餉？

一個小區噉樣做就係好笑啫，但一城市，一個省份，一個國家都噉樣做，你仲笑唔笑得出呢？
& Welcome to China

漏咗一個政府

點止呀 睇下日本

［警世］唔該大家入黎睇睇

好文

大陸可以示威發展商減價

大陸市場真係笑話

我覺得唔係笑話
尋晚諗過
唔打唔殺，用聯合托價
可能係一個終極攬炒方法
不管深圳定香港
既然政府咁保護地產
不如香港深圳業主齊齊加價一倍
睇下邊個死快d

第一個係咪殺炒樓誠先

唔好咁講
大家要支持大陸經濟
香港君臨天下都過3萬蚊呎
大陸一定可以超越香港

唔好呀
仲要等多30年先滅国

講到尾又咪係錢，支那人真係為錢死為錢亡

好想睇到支那樓市泡沫爆破佢地個絕望樣，佢地無經歷過97金融風暴

笑死，成班夾埋拉高個價
結果都係自己人食番個價
隨時食屎果個係自己仔女

香討都係咁
不過香討10個有9個都中國人，打廣東話都有鄉音

勁喎
繼續炒
唔係到埋單嗰日邊夠爆得壯觀呀

賣樓都有托價部

支那如果樓爆、銀行爆嘅話，真係會死好多人

諗起財經台班親支港豬成日問幾時支爆

只升不跌利害了你的國

戇鳩到極點
重覺得自己好撚醒咁

唔知有生之年見唔見到 要100年後先爆都死左幾代人啦

大陸冇私有產權架,佢地只係同政府租地住,70年之後要還返比政府

佢地既樓市二手成交好似好低
當你五十萬買 升到五百萬 升夠10倍 但屌你老母 你二手賣唔返出去 標夠五千萬都好 啲錢都係唔到自己手

君臨天下啲豪宅唔理佢啦 最慘連新都城，新港城，富榮花園 呢啲都萬5至萬8蚊一呎麻

真心 無人想知 邊個會買呀大佬

套現可以向銀行借錢 繼續谷大大陸個借貸泡沫

收皮啦，

大陸人買唔起一線咪去二三線囉，再唔係去四五線買，大把選擇。

香港人走得去邊？大嶼山村屋都500萬啊。

唔緊要，我最中意睇人仆街

我比較關心香港樓市 睇黎1000萬一個開方式不是夢

惡性循環

冇成交你叫價兩億都冇用，根本就係垃圾新聞。

香港咪又係咁 有樓既供左幾年 按返少少出黎做第二間首期 跟住又租比人幫手供 又供幾年 又按首期出黎 如此類推

支那狗咁撚有錢，升多一倍都仲得啦

香港咪一鳩樣，跳樓還跳樓，唔好搞到我間屋變凶宅就得

你搵唔倒香港一單類似新聞出來就自己去跳啦

唔係，香港有人跳左樓，一樣成班人屌跳樓者令層樓變兇宅貶值

lm

二手樓無人買

所以好期待佢地樓泡爆 仲勁過香港

中國人 好正

本來無一物
幾多年我都係咁話: 呢D所謂14億係毛賊為一己政治私利搞出嚟既假大空, 終有一日係要冚家鏟既

所以要死唔該爽手D, 支那人命係全球負資產係唔值錢既

繼續升啦
超越香港

中國有咩唔係扭曲人性

樓市大躍進

有呀，引入更多支那人托市

洗乜咁麻煩
求其買隻仙股
Set價1000億賣出去
馬雲都唔夠我黎

多啲關心下你啲鄰居

電子支付既出現咪防通漲

其實香港都唔差好遠
啲鋪頭業主會為咗keep住或者提高銀行估價而瘋狂加租，就算迫走咗租客寧願丟空都要叫高租金

低智區可以學下野

係咪一種技能嚟
用盡方法去令自己層樓升值 自我感覺良好

Push

R撚哂頭乜撚野思想黎

係 根本6月之前有親跳樓或d倫常血案既新聞出現 總有一大班港豬係度討論樓價會跌幾多

其中一家人反口 升少少放左去

應該可以打散成個聯盟

同香港人對樓市ga做法一樣
其實香港應該一早ban炒樓la

班on9 仲係計劃經濟思想
定價根本唔跟市場

鬼城

大陸啲樓價真係癲㗎 計時炸彈

香港其實樓就唔小 係好多人渣幾棟咁
搞個空置印花稅即刻死唔小人

香港其實一樣
所以先有2047地契問題
唔收返但要你俾樓價十幾%先可以續租一樣死

所以依家咪放寬港澳限購囉，明明地點唔就腳，加句大灣區就唔同晒，你估真係賺夠啦想比你賺咩

賺夠想比其他人賺下

睇邊個區啦，上海北京內環點會唔值？

兩個字 支爆

以前我們聽到過自欺欺人，掩耳盜鈴的成語，還總是不信，古人怎麼會有這麼傻的，現如今真的信了。這種人還真是不少。

支那人幾千年都無變過
都係咁撚on9

樓價跌負資產政府要幫手停建房屋
到樓價升就話靠自己白手興家好努力貢獻社會先有今日
但根本係有錢乞兒

到咗年青人因被停建房屋冇樓住
嗰班有錢乞兒：笑年青人唔努力
自己嗰時仲慘食都冇得食
政府：借錢俾你買樓

未來嗰班年輕人負資產要政府幫手
政府：咪借咗錢俾你囉，幫咗你囉
準時還錢啦戇鳩
有錢乞兒：真係一代不如一代

未來嗰班年輕人：跳樓 bye

政府：收返間屋銀主盤發過豬頭

一齊提到一億
好多億萬富翁

香港就話有邊界限制
支那冇，起遠一公里車行多一分鐘，已經夠幾萬人住，點解會要搶樓？真好笑

有冇諗過係人性的扭曲 扭曲咗樓市

其實支那人的人性本身就係咁

代替白老鼠做白老鼠

傻的嗎?
一日賣唔到出去，都只不過數字
銀包就會有錢多??

香港人咪一樣，當年既八萬五

文革六四洗腦控制思想咁多年，有理性良心既人一早死撚晒/走撚左，剩底都係班披住人皮既畜生黎

唉香港遲早都會變成咁

大家星期六有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

香港仲撚痴線啦 有班人為咗宿舍福利賣命殺人

弱智諗到d正常人諗唔到既野

Agree

GDP增速跌至40年來最低 ，深圳怎麼了？